大陸P2P事件 分析

「幫一位唔方便出post嘅巴打出」
一家之言
中唔中未知
但大家可以Track住中國銀行股
就睇到中唔中
最近有10000人上北京包圍銀監會抗議
而呢班人比公安武警拉哂
點解佢地會抗議呢？
就因為佢地D錢投哂落去D網上P2P金融平台
個平台執左，D儲蓄無哂
本身P2P既原意係，網上收集一堆錢，再借出去
因為中間Skip左銀行呢個角色
借既人息低D
放款既人息高D
本身係中國政府大力支持
咁好啦，大家深信政府，放哂所有錢落去，然後兜野無哂
呢D可能係老婆本，買樓錢，血汗錢，醫藥費
中國政府，對銀紙管控就最嚴，而且有哂Tracking咁，咁點解政府唔拉元兇，追討翻D錢，還翻比平民呢？

之後我就見到呢篇野，就明點解，國家犧牲左呢班中產，將佢地既錢轉移落去地方債，國企債到
呢排股市跌，最重要既原因，並非Trump
Trump係踼開左度門，而間屋要倒下既原因，就係過去10年，中國政府狂印錢，比地方政府，大公司，瘋狂舉債，起基建，起樓，做無謂野，之後還款期到啦，無錢還
個Scale幾大無人知，但40萬億一定無走雞，假若呢批錢一齊Bad Debt，中國就要回帶40年
假若中國用印錢既方法，去解決呢個問題
美國，歐洲，日本都係加息收手唔印錢既時候，你再不斷印錢，人民幣貶值就貶得好勁
但中國而家無錢填，就只有殺豬
你見D明星好發，好富貴，好，本身收開你6%稅，而家追收42%，仲要追翻以前D舊稅
即係等如突然同你講，叫你交哂你上年42%既收入比我
假若你使左筆錢，買左樓，Fing左，無錢比，唔理，你買身都嘔舊錢出黎
開房產稅，所有樓，按市值，每年要交1%-2%比政府
假若你層樓值600萬，每年就要交6萬-12萬上去
全民，係大陸做過野既香港人，澳門人，台灣人，都要交五險一金，乜既念？
公司話你月入1萬，你實收6千幾，但公司要再比多4千比政府，你果4千，同公司果4千都要交比政府
咁做都未夠錢，點算？
殺P2P，殺中產，D錢夠啦掛？
D錢流哂入去銀行，銀行Bad Debt已Settled左最嚴重既部份
中國又有本錢去打貿易戰
最少夠打到11月美國中期選舉
Trump話壓中國股市27%，就係勝利，好！
我而家有彈藥去打，就谷個股市先！
你睇翻中國既銀行股，其實無乜點跟跌？點解？
大陸呢個地方
無公屋
無平價醫療
無福利
D人係得儲蓄咁大把
果度講緊，係有千幾萬人
千幾萬人，每人連累4個
成半億人
而家撐緊個市既每一分，每一毫
都係佢地D救命錢黎
成件事
似唔似鋼練
賢者之石？

仆街支那

附上兩個telegram group比大家
希望大家可以了解更多實況係點
@weiquan2018
@SSRR007

正評

知乎

小米都有份
其實上面好明顯借呢樣野吸大眾錢
去抵翻d bad debt
黎緊香港都好似會出d 銀行p2p平台

一言驚醒
原來p2p背後係中共

想問係p2p借錢既人 係咪都唔洗還？

唔係唔洗還
而係大眾可以隨意放錢落去
佢地提供高息口 高彈性為誘因
跟手個平台就有錢
宜家係好多平台直情執左同走佬
大量民眾嘅錢都唔見哂

個五險一金要收咁多既咩

QQ 爸爸 華為 萬達
呢幾間嘢咁有錢 點解中共又唔出手搞佢哋？
你搞班偽人 可以掠到幾多？

每間大野 背後代表緊一個團派
每個團派都要穩住自己勢力
上頭點打都打唔到咁大嘅利益集團

佢既意思應該係普通人其實借唔借到錢？老細走佬清盤人對唔到數，想還錢都唔知還比邊個，如果真係有人對人既P2P的話。

咁如果支爆
呢幾間大嘢都有機會全身而退？

理論上d錢有入無出
基本就唔會有人借得到d錢
大陸好興玩基金性質嘅投資平台
個平台你係唔會知你放舊錢係比咩人借左去

唔係唔殺, 去到最後冇計諗你估唔會向呢班小肥羊下手?

真係爆得起嘅話
所有高層都甩唔到身
特別核心人物
共慘黨最終都需要全國人民一齊受佢創造嘅炸彈

咁都幾搞笑
好似男女配對咁
靚女比中共食哂 男既唔會配

而且我地平民都唔知果幾間大野
係背後可能其實都已經救火救到仆街
D p2p平台呢幾年咁興
科網公司都幫左唔少手先搞得起

咁大陸銀行唔借錢出去又係咩原因? 預見到個市越黎越唔掂, 所以cash is king?
但如果去到要印銀行, 咁佢手持果D只會越黎越唔值錢?

留名

P2p係個台去吸水救翻d bad debt
大陸銀行借左十鳩幾年錢出街
有幾多bad debt大家心照
基建高鐵房地產 無乜邊樣回到本
中共就係用p2p平台
將大眾嘅錢吸翻去自己身上
係去救火定去走資 就無人知

但p2p平台仆街嘅地方就係
配合到we7pay alipay呢d野
係個電話一野射到d錢落去d平台度
係用家角度基本上仲簡單過去銀行做定期
好多大眾對金融唔了解真係好易all in哂落去

英雄的中國人民(被)共赴國難

希望大家可以注意實況
特別政局 金融 環環相扣
平民無咩可以做
但一定要識得保護自己 保護d自己想保護嘅人

咁呢件事可以forecast到乜？幾時會爆？

無forecast意圖 只係提供大陸資訊
如果爆呢樣野咁易睇得到 太睇少大陸呢個國家

信既都係抵死既

最癲係一班中產all in哂落去
諗住有科網巨頭照住實無死
點知一野執哂d錢全部無哂

就好似買債咁 唔買美債 都買大公司債呀
雖則 雷曼都仆左街。高息原因得2樣野既jer
1流動資金少，2風險高

無錯
但對大陸班友黎講 基本上對金融認識好有限
所以真心覺得支共癲
為左cap水 cap大眾d血汗錢

其實大陸好多人寧願揀支付寶入面定期，餘額寶個類，成個螞蟻金服射住
不過坊間p2p眾籌，累撚死一班人

咁又係佢地有狼性呀麻

我最多信 農交工商 囉

大陸近十年對銀行個形象上出現好嚴重嘅弱化
為左大推網上支付呢種新興產業不斷矮化銀行
所以大眾一般都信支付寶 we7多過 中農工建

大陸好多人都話P2P班人抵死

代價咪人命囉

大陸啲銀行係咪好廢下

中共入唔入到手搞香港啲錢

廢唔廢 好難講
只可以講同香港差好遠
香港銀行業係有佢優勝嘅地方

唔搞分化點會淡化到件事
成個p2p局始作俑者都係支共落力推薦

不如諗下 香港d錢夠中共燒幾耐

其實唔貪心係唔會中伏，只係自己貪心累事

咁點解自己唔明都要搞呢啲

咁落去分分鐘到香港玩完
啲港豬見有5蚊10蚊coupon 就用支付寶 we7pay
要學識保障自己啦

將自己既積蓄投入一個聲稱大回報項目

啲tg group邊度搵返嚟㗎
仲有冇多啲

做咩事姐你
Blame the victims 你會開心d?

一言驚醒夢中人
屌你大陸咁實名咁多野
就算呃到錢都走唔到去邊啦
要追就實追到

上網搵出黎自然有
Twitter仲有好多料睇

係無賴扮受害者

而家搞鳩香港對中国有咩利

得啦知啦

水源 上面經濟唔掂
自己都救唔住
二等城市 香港點都要訓身去救

2047 地權 係咪大肥羊

銀行同第三方支付好似支付寶個啲其實關係千絲萬縷，對立又唔係，同一陣線又唔係
不過依家出網聯呢一招中共做得好，暫時令到成個第三方支付向住好既方向發展

佢地有無諗過點解回報大?
點解投資咁多都唔諗下錢從何來?
己無知又貪心，貪心貪出事，與人無尤

無良國家

都是蝗
不用分得太細

以為中國政府搞出黎實信得過掛
講真 你話蝕錢都可以屌班受害者貪心
依家係一蚊都唔比番人 掠錢走人果種

仲有冇人夠膽講行得正企得正唔怕實名制

你打份工，老闆比巿價更高人工你，你要諗d錢邊到黎？
你傻架？

1 信中國政府已經有問題
2 依加唔係普通投資，係無知情況下既賭博，賭得就要預左輸曬，你訓身就預左收皮

依加唔係打工，係賭博

P2P借錢平台，同你借你既勞力比老闆，佢月尾/下月頭比返錢你，有分別？

Lm

支那人可以醒得去邊，咁都要blame佢哋

雖則我都覺得養個咁嘅政府出嚟係支那人嘅共業，要還架

咁會唔會借曬全部身家?會唔會用所有勞力幫老闆做野?

想問個唔方便出post個巴打係咪之前成日出呢類文，依家俾好多人屌果個

上海早兩三個月已經爆緊 北京爆依獲連香港都知

我講性質你講量？同你講都蹝氣？你原來係傻既

借得幾%就唔會搞咁多野，借曬100%身家係啲了解唔到既投資到，同賭博無異，係你抵死

愛康健

無錯
見到係支那人奶野就高興

咁最快幾時會爆

D人唔反抗就唔會爆

咁即係支爆唔洗諗鳥

扣都係扣有d錢嗰班 但內地最多就係窮人

個tg gp點入？

一路玩開一年8厘
都係放返餘額寶算

你估下

抄家、房產稅、挪用香港外儲、大貶值

支那個畸形經濟已經無得救，侵已經幫支那釘左第一口棺材釘，支那係棺材入面垂死掙扎得上面四招可以用，但一招比一招兇險。

支那已經開始左抄家行動，海航p2p明星抄得佢都會抄，抄堆暴發戶無咩人會反對，但純粹杯水車薪
，因為最肥嘅黨友你無得抄

好快會逼到支那收房產稅，理論上收到足1年1%房產稅，支那政府要繼續運作完全無問題。但係支那會收到房產稅?有兩個大問題： 1.貿易戰支企倒閉潮，樓租唔出，小業主失業，邊度搵錢交稅俾政府。 2.有幾十至無限個物業班大業主會乖乖交俾你?走佬都唔會交啦。所以共狗都計好左一開房產稅就會出現大量空置房，準備將d空置房變晒做公租房租晒出去。但好明顯會失敗，因為樓實在太多，民工亦寧願返鄉下hea，呢個亦都係支那遲遲唔推房產稅嘅原因，征到嘅唔多，地主業主有造反風險。

都係無水就緊係打劫最有錢嘅自己人，挪用香港外儲，出呢招香港人反唔反就唔重要嘅，人少，但係歐美就有口實，到時輕則禁運制裁，重則八國聯軍，支那預左單機就會出呢招。

去到3招出晒都唔夠水，咁就唯有大貶值，一貶共產黨就管治威信盡失，有13億人開始日日諗住點推反共產黨，所以人民幣大貶值先有機會引發支爆，因為人民幣一大貶，支那人開飯都會成問題，支那人係要無飯開先會起義

可以點保護自己？
我仲讀緊書，冇乜錢，就grad
有乜野應該要做？

點解比人屌

返多啲pt，儲多幾個錢
唔係到時工都難搵

Add唔到既

執左咁借左個啲咪唔洗還

邊個估到國家會咁樣冼人民一鑊
金融界64

你覺得會發生咩事影響到香港？驚黃石爆發仲好啦

愛康健咪愛康健囉

愛兄，你如果覺得自己無做錯，咪堂堂正正，用返愛康健個名出post囉。
而家你對你所做嘅所作所為，唔回應，唔表態，仲轉埋個名，藏頭露尾，私私縮縮，咁即係點呀？

其他人見到，咪更加覺得你身有屎，無私顯見私，盞招人話柄。

另外，你係咪真係咁鍾意出post，上位做kol？

我發覺你真係好鍾意陰謀論，唔講陰謀論，唔出聲，唔出post，你會死。

Telegram search

兩個都search唔到既

Btw 留名學野

將資產移到非中資銀行
學多d即食求生技能，例如開車
讀緊書就裝備好自己
有得搵外國job就去盡量搵
有能力離開香港就唔該頭也不回啦

唔通你覺得呢件事唔會影響到香港？

最大鑊應該係養老金入市

好似一早已經入左市
不過唔驚啦無養老金 班廢老都唔會做出咩事
前排先話退休軍人 宜家都靜哂
唔知係咪拉哂去摺被

大陸呢個地方
無公屋
無平價醫療
無福利

大陸點會冇呢的呢

領導先富起來走資拿綠卡吃漢堡飽

我做P2P 覺得篇野好撚垃圾

有呢啲
去醫院就唔會要放低按金先醫啦

學含撚

大陸嘢都好信？根本大陸由平民去到官員去到領導人，全部都係厚顏無恥偷呃拐騙

lm

你唔知 只係你唔知國情
唔係人人地食到 醫療 福利

解決班借款人就無問題啦

有咩獨特見解？

仲有高鐵，三跑

今舖真係共產黨
有乜事靠平民百姓既錢去救國
雖然係好邪惡，但根源不就是一個「貪」字
國家好野，諗到呢條橋坑殺人民救自己

又燈
成篇文好似看圖作文一樣將幾件事串埋一齊

有就唔會留一句拍下蘿友走左去

喺支那有得你揀信唔信咩
擺P2P可以食咗你
擺銀行都可以食咗你
擺牀下底又可以變軍票
換美金?你就想
咁你可以點?

唔貪心會呃到你？
乖乖地係銀行定期/玩下外幤都好過乜野p2p
乜撚野高回報，賭波都高回報過佢
根本唔貪就冇事

隊冧習近平

咪就係連窮人都得唔到
仲講咩共產，好心就刪走個兩個字啦

唔只係中共旗下既公司 P2P借錢集資風氣 係中共放寬借貸法律要求既結果 全盛時期深圳一日有12000間公司成立 D錢唔係angel fund 係邊度來？係無數新私人借貸公司幫新企業網上P2P集資 阿公阿婆阿叔阿嬸用WeChat過數 因為私人借貸公司只係抽貸款息 所以吹大 話年賺幾多幾多% 搞到全民將積蓄倒落去D「新企業」集資度 事實係整體統計8成呢類集資都係卜街收場 一係借貸公司走佬 一係「新企業」走佬 ..就算無走佬 賺倒錢還錢既企業係少之又少

無錯係人民血汗儲蓄鍊成賢者之石
鍊到個個都卜哂街而家 好快爆

出名五毛嚟㗎啦
仲要無料到
港豬澳嗰陣話自己係工程師
咁快就轉行P2P

P2P 不嬲係民間靠借貸製造財富炒樓炒資產既關鍵

同老細上床之後調走左又係佢

五毛入黎即係官方認證

殺p2p 無人敢借錢落去，民間資金鏈斷裂第一步

支那國歌歌詞..一早叫D人有心理準備 自我犧牲幫共產黨鍊賢者之石：）

成個post好一貫愛康健既 style
仲記愛兄將689描繪成禮頓及其控股股東既幕後老闆
以為自己睇緊寒戰

支那狗咁多，一定無事
而且佢地熱愛支那蟈，一定唔會走資

你等睇2025支那稱霸啦

屌你老母跟本中國而家同明末冇撚分別
可以亂咁改稅制 今日向明星 電影公司開刀 聽日又整個美帝餉

最大獲係咩
係習總覺得自己係明君 同當年崇禎一撚樣
搞出個大頭佛就推俾啲大臣
李克強就係一個例子

大陸人揾五千差唔多交左一千出黎

2020

雷曼翻版但政府齊齊玩

大陸無公屋？

哈！哥仔你真係中國通國事磚家

一定可以

好正常 係呢時期冇可能瘋狂印紙
唔揸民眾揸邊個？
冇人打仗要徵兵
冇錢填氹咪充公
係爭在明搶定暗搶姐

係 有睇開股市
佢地已經分拆上市
因為就係缺錢去玩
華為點解一直唔上因為要做肥豬肉
上左市有d數就貪唔到

唔方便出文既user 係愛字頭？

再者你搞佢
炒哂人 又失業率高 咪仲大獲

其實會唔會我地d老強都係回左水上去救市 ？

係廣東省殺左人
跑去湖南咩事都無
自己諗

又想燈中共，支爆都講左10年

用下個腦先講出黎。。。

香港嘅外匯儲備應該走唔甩，睇好777勤王做香港歷史罪人。

依家放風問Apple收陀地

上訪事件完左之後，下一步應該出官方認證p2p ，利息低啲，再坑殺大陸豬

香港係咁進貢

快啲買a50啦，就爆升

訓左身買小米

唔爆嘅 千年不爆

已經對香港d儲備虎視眈眈

篇文咪有寫

當然係香港人

碌卡又唔係入錢入去

陸金所爆左未

即係挖定個氹等人跳咁樣?
捲走d錢風險同刑罰係邊個受?

大陸嘅支那寶we7pay唔係用credit card
多數都係link現金戶口
似乎巴打唔多熟支那野

咩氹, 直頭當支那賤畜係養肥左個豬, 宰. 風險咪宰左個隻豬受晒.

古代朝廷徵重稅會挑起叛亂

支共醒啲，偷偷挪用資產，帳面記帳仲係你嘅，實際拎唔到出嚟用，咪壞賬囉
到你發現問題大興問罪之師
即係搞事，好呀，拉撚埋你，連人連賬一齊消失埋
錢袋袋平安
其他人想走資？唔好意思外匯又好現金又好一律限兌提領
結果只有領導成功先走

擺到明挖完 引人擺錢
當舊錢夠某個銀碼
咪收水走佬
結果咪成萬人上京維權

全部先top up再過數. 即係叫d散仔免費幫佢融資. 如果唔係邊到咁多benefit引人用. 真係攪手打個和, super咩.

港媒報依堆p2p 事件唔多，會唔會係有人唔想香港人知呢？

支那所有衰野, 香港基本上收晒聲. 毒果只會講人權個d光環野, 錢錢, 上訪隻字不提.

9月左右 香港銀行會推出p2p融資平台
你話呢個時間 媒體會唔會爆呢單野出街？

原本大陸銀行本身都有d搵笨，p2p重要唔經銀行，大陸人唔走你數？講都無人信啦

好快會向香港埋手
淨係外匯基金加MPF 都夠老共燒一兩年

而家唔換美金，唔買美股你就on9
樓就渣唔過，香港價值只會越來越走下坡，另外成副身家係磚頭到，走又走唔到

存錢最好外國銀行，唔係JPM、花旗 最少都匯豐。不過屋企最好放低2-5萬美鈔，防佢出提款限制

下一步就係資產數字化
迫人民用支付寶微信支付黎推遲個波爆既速度
邊個提現金拉邊個

連登仔一講支爆就唔會支爆

年年都燈,自己睇record

出提款限制外資會大規模撤走

香港傳媒根本垃圾，淨係沙中線已經夠由頭到尾整個特輯，入面有幾多間中資都值得報啦

民脂民膏呀

萬達，安邦都俾人炒左家啦

可以講下點解佢仲要降準黎增加債務？

唔係下一步 而係已經達成左任務
宜家提現金都要24小時先提到
所以要走資難好撚多
又要提現金 再變做黃金先走到
最近咪有券商老細走資落香港
1500萬黃金比人成車周到
應該由提現買金到買黃金都比人mon到實

唱衰中國無運行，無廣告囉

上兩年睇到大陸咁病態使用虛擬支付已經feel 到呢個係國策
中國又贏

所以要睇下高官被抄家埋新聞

1. 好撚多現金
2. 買好多名錶
3. 開始多黃金

債轉股
降準d 錢係攞黎托市用既

佢唔用債務增長根本維持唔到gdp增長，唔借錢俾企業就會斷資金鏈，根本係焗賭

即係賣血開魔免
但唔開就俾人暈到完場

咁港樓係咪會狂升

長升長有

走脂 ， 人仔廢紙
港股港樓成避險g金

升一定升
真心唔再升上去個彈爆得唔夠靚
一定人升

前排仲講緊去槓桿 呢排又係咁放水 根本搞緊笑

問題係走到先得架
根本宜家係走唔到 所有錢都lock哂中國國土

打五折都走la

走到都走去外國，走黎香港等俾人抄家？

不過大陸人咁豬可能以為香港已經好安全

不論真銀行定虛擬銀行
最緊要有信譽啫
而家爆嗰 d 應該係不知名嘅公司
大嗰幾間
應該點都唔會俾佢爆
除左共慘黨唔要成個江山

支那夠講支那人權全世界最好的.

講一套做一套先係支那政治偽術精華所在.

支那寶同微信會爆？

又爆乜柒
關咩事啊屌

同埋我純粹講M記買餐平10蚊，唔洗入錢落去
就算入錢，呃得幾多？入十萬八萬買M記加大咩？
架綠單車執笠，我入左落去果幾十蚊咪又係無左
果幾十蚊，跌都跌左啦

得啦叻啦
上面篇文都講埋都唔想再解釋
諗野咁鳩窄仲停留係平10蚊 幾十蚊 點點點
大陸一個城市中產數目都唔細
宜家佢地target全國中產咁cap水
佢願意動用咁多資源去砌p2p cap水
唔係去cap你果一百幾十啊on9仔

一個人幾十蚊，成個中國幾多人丫

快撚 d 爆啦支那

點解連登可以有呢種人
思考維度考撚到咁

幾十蚊係最後個水, 開頭支那支黎做爛巿, D濕鳩單車都要幾百蚊按金.

同埋支那都係開頭賤價局你入局, 全部人入晒局咪收網斬晒. 魚毛都唔會放過. 香港人黎講, 呢d叫搶盡一分一毫.

支那寶話曬新四大發明之一
爆左土共顏面何存

有名你叫共匪

夠膽擺上網講，唔夠膽係Telegram講？都幾矛盾

吹奏緊食薯仔啦大佬
仲想要咩顏面

有個item叫定向爆破
連登而家先知都有

你咪試下去tg攞料囉
大撚把國安同你慢慢track

又唱支爆

可惜p2p真係爆得好嚴重

你看下新聞就知

就係大陸新聞宜家唔流通先開個post
引起下討論同關注
點知下鳩下d人都問乜柒爆未 幾時爆 點點點
大佬我如果知支那邊日爆
洗春上連登開post咩
幫d有錢佬度計走資賺翻d水腳算啦屌

之前D港豬話大陸有P2P好先進既, 快D去救國啦

有人講過 呢堆p2p會死99%以上

大把人買啦，月息可以去到10厘喎

今日委內瑞拉,明日強國.

親歷者：各地派出所進京抓人
金融難民張女士在北京站大廳等待其他難友時，被當地派出所抓回去了。她曾問對方，如果自己改從北京之前的保定火車站下車，是不是就抓不到了。對方說，保定那邊也派了警察在等她。

她表示，之前已被警方威脅，「我們被規定不能去中南海、中紀委等國家機構，也不能去信訪辦，因此這次我們去北京上訪是拼了命的。」

「我們以為中央不知道這個事情，我們這麼多人去，他們起碼能聽一下我們的聲音吧。」她說：「但沒想到，我們還沒有到，凌晨大批的警力已經開始部署等著我們，去一個抓一個。」

張女士說，「我被遣返後當天夜裡直接拉到當地派出所。先被搜身，手機、銀行卡、鑰匙等所有的東西都不能帶在身上，必須上繳，然後錄口供、拍攝像、簽字畫押。」警察還將她當罪犯一樣拷問，被遣返回去的人基本上都跟她差不多遭遇。

她說：「他們將我們當成罪犯，說我們煽動、散布謠言，隨便可以扣上罪名，現在不僅僅嚇唬我們，而是動真格，直接給我們傳喚證、拘捕證，並不需要任何解釋。」

金融難民選擇銀保監會上訪的原因
張女士表示，進京上訪的原因，「第一，想弄清楚事實真相。第二，我們的錢都是在銀行交易，我們的基金都是銀行監管的，現在平台幾個億的資金都沒有了，都上哪去了？第三，證監會是管金融的，政府是P2P的總後台，是不是國家缺錢用，我們的錢被政府搶了？所以我們要去北京問清楚。」

李先生表示，這次進京上訪是表達各自的心聲，「憲法中核心內容——公民的人身和財產權利神聖不可侵犯。但是一個P2P金融爆破，明顯是侵犯了每個公民、每個家庭的財產權利。我們上訪是代表自己、代表家庭為維護自己的財產進行抗爭、怒吼。」

李先生還表示：「你不能拿走我們的錢，還要捂住我們的嘴巴。這次是我們對公民財產權保護的一個正常發聲。」

李先生介紹，「8.6」北京維權行動地點選在銀保監會的原因，除了這是國務院的下屬機構並管所有的金融行業，P2P集中「爆雷」導致投資者財產受到了極大侵害，需要監管金融機構出面解決外，還跟6月14日銀保監會主席郭樹清在第10屆陸家嘴論壇上的發言有很大關係。

郭樹清當時在會上提到集資風險時說，高收益意味著高風險，「收益率超過6%要打問號，超過8%就很危險，超過10%就要準備損失全部本金。」

李先生認為，「我們認為郭樹清作為金融界的高官，這是極不負責任的講話。顯然是讓更多的平台老闆跑路，進行犯法的操作可以一走了之，而受苦受難的是廣大的投資平民。他的話引爆了近兩個月的P2P集中『爆雷』事故。」

他認為，「他（郭樹清）稱利率超過10%，就讓老百姓血本無歸。尤其我們有些人是（將）一輩子的棺材錢，或者是準備結婚的錢，全都投到P2P平台。如果P2P出事了，最直接侵害了大家的利益。」

他說：「作為銀保監會，你不能保障每一個公民的財產權利，而且中國（中共）並沒有相關這方面的問責制度。所以這次集體維權也是人民被壓抑很久的一種集中爆發。這次維權行動，儘管失敗被鎮壓，但是這些行動累加到最後都能匯聚成汪洋大海。」#

笑撚死人
智障都有個限度

中央是好 地方官員壞
中國人幾千年思想

依法治國

陸金鎖

重要上市架

其實搞唔係問題
問題係個平台有咩能力去檢查借貸人既還款能力，銀行有哂數據都會錯啦，呢D平台就係講個信字就借，如果係日本可以，但支那個種冇可能
個玩法係放貸人可以睇借比咩公司，個公司用咩做底押借黎既目的，個回報係點，放係平台到等人自由投資，呢D先會健康D
放舊錢有息收完全唔分析，輸哂都底死

其實好多人都係一早預左，所以先要走資同不擇手段去做外國勢力
明星唔同，無得低調，仲要高調宣傳愛國先有錢收，咁而家國家無錢咪第一個開你刀，好合理

戲子不嬲都唔值錢

蠢撚到咁，一個字貪

我地而家身處既地方叫淪陷區
邊有人敢報

倫敦金都有人信, 呢d點會無人信.

倫敦金仲ON9, 以為有錢收有女溝, 底撚死
成日諗住個天跌塊閪落黎比你屌咁
成件事跟本笑話

支那咪一樣, 共狗, 689同777係咁吹大灣區, 支那幾好幾掂幾勁,爛米/支爆寶/乜乜77, 咪又係空心老棺. 本質一樣.

咁Ching你上連登講就唔怕俾國安track？

Ac唔係自己
Tg就真係自己

佢地係一名SALES, 大陸愈出事佢地愈要SALES得落力
依家講緊叫香港人反大陸買樓, 遲下會比香港車經港豬愛大穚自由出入(搞到我心郁想整反間 )

唔解準 還債即爆， 降準舊 m1 m2 幾何級上。 又可以頂上年半載諗辦法

公屋，肯定無。醫療都可以有社保cover（不過唔係每個人都有）雖然法律規定係要老闆幫你供，不過中國人
大學生讀書係無得問政府借錢

同信用卡min pay一樣, 不過今次個條on9叫支那政府.

抵班on9仔死啦，成日撐中共信中共屌香港
依家棺材本都冇埋

認同 沈大師都有講過 只係d 柒仔打手係度鳩up話無事

捉晒去坐監,禁閉 完.

我同事好似都有玩p2p金融，唔知最近點呢？

所以咪湧曬去香港

推

一隻手掌拍不起的

只要係香港應該冇得避

全部人都好自豪，無現金化

早幾日先聽到啲大陸佬講香港身份認同問題
諗起佢哋啲資產俾中共充公就開心死

佢乜事比人屌，好耐之前仲係神枱位

強国全天候監控
咁大壇野，強国背後點會無份

佢地其實已經交緊好重既稅
而且背後有某個勢力
整死佢，無意思

公屋有, 佢地叫社會適用房, 本身係分畀窮人, 但係窮人無份, 但係分左畀大企業用黎招商用, 再唔係D公務員拎晒去住.

社保係要有返工先有, 自顧都未必有, 細路果D大部份都無, 除非屋企有錢再同佢地買.

讀書果D, 本地戶口雖然可免費讀, 但要睇你有無買樓, 無既就要讀次一級既民辦學校, 公辦既就無你份, 而且升高中果D, 你考到高分無房產戶口分數高都無得讀, 所以支那樓市有好大因素係由讀書升學去支持.

大學就是鳩但, 分高正常既大學, 學費係好平, 1年先幾千, 你升到北京清華果D, 成個地區政府送幾百萬獎金你TIM, 幼稚園學費1年已經要萬幾2萬, 係分唔高入唔到公立大學去私人大學學費先貴

唔同大佬姐

原來係咁玩法 升學同樓市有密切關係
真心唔知 長知識

基建
房地產
高鐵
一帶一路
疆屍企業
部份国企

全部蝕錢

再印錢就通漲加快
設個局食左中產既儲蓄率

去旅行最多就係中國人
大撚把錢

13億人你以為少人？
定係以為支那好細

所以咪大撚把錢
未驚過

殘體文唔得閒變翻繁體
內容係pos公司收左錢都唔放數
直接走數
真心笑左

18區 通街自由行
講支爆笑死人咩

平民真係無咩可以做
100%強迫金轉晒老美/歐洲
儲存轉晒美元放外國銀行（即係突然香港所有野国有化，都無事果種）
留番小小港元做生活費

當然我咁建議係太悲觀
支爆港爆未必有咁快
但以上建議是個保險
唔發生支爆港爆都唔會蝕

唔會咁快 宜家上面玩緊嘅都係幾千萬先走數
如果中小企都開始走數就真係近爆

如果窮人排唔到，點為之符合香港公屋概念，只不過係掛羊頭賣狗肉姐。

其實wechat, alipay 算唔算p2p?

9 月出個個係 faster payment system
係p2p transfer
不是 p2p lending

大陸叫做校區房，類似好多人租都要租個九龍塘地址，搏入抽籌入名校

強国正苦信唔過
其實香港正苦都係，而家成日設天仙局呃9港豬

咁快督爆人

真心一問
同宜家payme有咩分別？

呢個post 講既係 p2p lending

wechat alipay 係p2p transfer
當然如果d 人入錢入去
基本上間公司可以拿錢做乜都得
因為最後只係account 一個數字
買嘢賣嘢都只係數字改變

真既錢去左邊？
who cares

終於有人講
上面班人無知到
由呢班人日日圍爐講支爆特別覺得on9

真唔真？
但用過大陸版支付寶
借錢同課金抽蛋一樣咁方便

香港講創科
大把人支付寶同支付寶HK都未識分

正評 學到野

payme 係hsbc 系統

faster payment system 係 hkma 可以玩港紙同rmb
銀行同其他儲值支付工具營運商都可以 join
只要email / 電話 就可以互通過數

當然實際使用可能分別不大
係應用範圍大d

不過保險計，走定先差近多
有個叫失火效應，當大家都見到著火時，人踩人就走唔到
換左，10年20年都無發生任何事，強国搵百姓做替死鬼頂得住，結果無事。你都只係蝕1%左右既交易費用
幾年前，俄國盧布突然瘋狂貶值，到出事後想走就走唔切

welend 一開始咪p2p lending
做唔起p2p
而家咪就咁放數

大把有錢佬可以抄家
抄晒先再講支爆啦卜

你冇必要了解 其他國家發有的咩福利
唔識同唔知 就唔好話人地冇

有=無
咁仲叫有咩屌你

大陸要保住D銀行,唔可以比佢爆,咁就唯有用其他手段係人民度拎錢救國

你駛咩同個小學生解釋咁多.
佢只係識去老麥食飽慳果10蚊.

真心燥底左 點解可以咁撚弱智

你用緊果個係支那寶hk, 同大陸嘅支那寶係兩回事.
小學雞做好暑期功課未呀! 咪撚成日掛住食老麥先得㗎.

傻仔人地講緊p2p lending 呀 就算唔睇新聞都會開電視睇過黃秋生個電視廣告啦

傻仔咁關支那寶 微信 $5-10蚊coupon咩事呀？

對我對香港人有咩影響？

高B閉🚲法國🇫🇷（好似係)

Telegram 點對點加密，起撚到底咩

佢驚俾人發現抄文多d

而家燒到private equity

Any news?
真心好少人討論上面個局勢

咁算唔算係擺人上檯？
借人ac就唔驚被人拉
Tg加密一流就咁撚驚青
不能理解

D文全部大陸知乎抄返黎
改返繁體當自己野
無引用出處

p2p咪即係N年前屋邨年代嘅標會(網絡版).
以前走數就十個八個街坊. 而家走數就過百萬人.

華為都係中共資產，手握5G通訊科技，搞佢就真係搬自己石頭碰自己隻腳。

高質樓主

佢d post好高汁架喎

放暑假

都費鳩事再理佢

個撚個都戇鳩鳩, 成撚日講支爆, 真係爆你老母.
大陸係爆撚咗, 一定搵香港墊屍底. 所以走得真係好走.

其實我唔係好明點解P2P 咁多有錢佬中招
全部無腦暴發戶?

無可否認佢真係research 過 整合過先出

簡單一樣野
做投資個個都想回報高
借錢俾人個個都貪息高

宋代的金融雪崩：為甚麼中央帝國財政改革總是陷入惡性循環
好撚長 簡體
睇完你個post就諗起今朝睇左呢篇野

低丫化?

原來喺知乎上面抄返嚟？
咁真係可惜了

大陸變成點，香港都只會跟住走。
無錢無能力無外國護照就疊埋心水收皮
一味望大陸支爆香港就會好？咪咁撚天真啦！
正正經經搞獨立啦！大陸一兩單衰野就成地精，獨立唔到，大陸再仆街都係硬食，講到支爆唔撚影響香港咁

有d料係 但都經歷過思考同整合
原創性就一定唔係100%

有咩可惜
大陸佬仲撚敢言過佢
係香港仲要用telegram都咁撚驚青，仲係男人？

圖又人地整
理論又人地既
Point又人地諗
除左禁個制簡👉🏻繁
仲有咩做左？

啱啱係hk01都睇到哩篇嘢. 都有講p2p 借貸係唔駛咩做抵押.

WeChat唔算，因為有錢先扣到類似銀行debt Card咁，不過WeChat融資一種方法，問題就係無利息俾返你。

私人放貸，90年代大陸做廠大把人咁融資啦，篤手指借錢姐。
只不過個個都以為今期渣莊嗰個好把炮，實無死啦
早排澳門賭場都係咁玩嫁啦 上曬新聞，高利息作招徠，點知有人穿櫃桶底走佬去東南亞國家。
有咩咁特別呀

moneySQ?

月息講緊三至十厘丫，有錢佬俾啲有錢既人呃

如果政府唔幫手追,走去借o個班就正wo

共產

中共唔搞咪美國搞

會唔會勁過97
見證奇跡既時刻就到
今次香港仲要瞓哂身撐中國
儲定d炭到時賣

民間私人借貸個合法性好模糊，換下個龍門就得啦

香港班中產唔見棺材唔流眼淚
但佢地見到棺材已經救唔返

我記得幾年前高登有講過呢樣野

幾年前個彈唔夠宜家大
宜家係大到傻撚左

呢件事會點樣影響香港？
如果真係搞鳩香港
最壞一般基層市民會有咩影響？

入撚晒喇喎，2018仲問？

好似之前有人係連登開支那p2p 玩法post 比連登仔屌到收咗皮

諗下香港銀行借左幾多錢俾大陸，收唔返會揾邊個填氹？

50萬存款保障

其實幾年前已經有人叫要揸美金

賢者之石
但當呢招用完之後，土共重可以點?

海航買完地無錢比搵香港地產商埋單， 呢D算唔算？

賺埋5毛既錢
話支爆，爆左未呀？

睇新聞成日話違約
其實內銀借出來既錢都係国家印出來，唔還有咩所謂

啱，而家大陸政府，銀行，企業三位一體，左手借右手，無得還就債換股

但美元債唔係，而香港銀行正正係大陸企業借美元既窗口，無得唔還

如果係咁 只係一個拖住既方法 遲下爆既話會再大獲d

想洗白又出返黎做老千，依度都唔知幾多個分身附和。搵食行遠d喇

班老千剩係識開post, 制造假像引人入局。
真正有實力果班user既post, 置業，美股，月供股票果堆重來無見佢留過言，怕一野比人拆穿西洋鏡

善林金融
有大陸親戚無咗幾仟萬
上年去拜年仲喺度曬命
而家成隻死狗咁日日喺屋企攬住老婆以淚洗面

唔洗講咁多架 其實都係提供資訊一齊就住件事討論
覺得支那不死無危機咪繼續買人仔定期

大陸地方太大 同埋水魚人數太多
好多靠政府收地一夜發達
但又無咩知識 好易又比呢類p2p吸引到
結果都係收皮

咁疊水但咁無腦？
比人氹二野就放晒錢落去

我話老千你就話我覺得支那不死, 想令人覺得我5毛?
你班老千知依度10個9個都盲反中, 講支爆實岩佢地聽, 講多兩講咪又千人落搭又推股又其他野

同FB個弊少一樣, 話火X森係老千, 你自己咪又係老千

你班分身集團收皮喇, 改個名又扮第二個人, on99

邊個過講? 新聞都有出過, 年年過年支那D M2都抽乾晒, 係支那既銀行拎幾千都要預約, 香港人係香港DBS存左人仔, 但係DBS都拎唔返, 支那唔放錢銀行只係出新聞呻下, 咩都做唔到

689早輪講以國家名義去殺人都合法, 拎埋你D錢走有咩唔合法? 直頭合情合理

會唔會諗得我太大
普通廢青一個
講下支那現況又唔比
咁想問你應該講乜好呀大少？

你信得過支那, 咪繼續努力炒股樓滙, 咪發達lo.

而事實早幾年炒乜都發左達. 支爆呢d淡淡, 睇超長線, 點樣叫老千? 最多咪眼光差.

睇淡支那好自然唔會入巿, 好正常.

人地都話個d 股樓滙 POST係有實力, 高質user. 你吹淡支那, 當然要咬住你d廢青唔放.

鬼咩 有書又唔讀 收地分咗筆錢 諗住錢搵錢
一開始人哋俾少少甜頭佢
佢就瞓曬身 連佢老豆老母份棺材本都拿曬去"投資"
而家咪仆街囉

好撚多

支那真心癲
收完地 將上面嘅錢分出去
轉個手就p2p吸翻轉頭

慢慢幫老細散貨喇，小千仔，男人老狗要做老千腳仔。做賊都渣過人

上證日日升理得你p2p

想追返p2p蝕個啲緊係扔落上證炒股

認真 有咩高質user 高質post值得追
真心想學野 增長知識

自己慢慢踢人入telegram洗腦喇, 做老千都有D技巧呀, 大佬

放得錢係個到息高d就預左risk大d ga啦
投資都有得輸打贏要

真心問又唔撚比link
唔係咁撚自私掛

我覺得文化大革命都未倒台
無飯開都唔會起義

平行宇宙?

我都好想有老細俾貨我散.

依家樓主又冇sell咩product
都係聽下佢分析 都會有人嘈交
係咪有d既得利益者唔鋸

想問點入tg group
唔係好識

我上面擺過出黎
同仲個tg group係上面班苦主開
唔係我搞出黎

沈大師，你當佢係reporter好啦，轉貼員。你當佢係分析員就..

其實理性討論吓唔洗咁

講到5G係華為發明咁？其實佢只佔一少部分專利，都仲係美國話事。叫做進步左囉，起碼有發言權！

五毛多到呢

好彩一早block哂乜都睇唔到

見到個tg group入面班友嗌哂救命咁真心慘
無知on99咁all in 落d p2p project度

順手block埋

自相殘殺既一個民族

明明講緊D野信唔過, 都有狗入黎話散貨.

D五毛痴Q左線

即係政府策劃嘅老翻雷曼

喂，抄夠鬼佬未

不過我服嘅，美國爆出都叫有D人要追究責任，你都知咩事

家陣鬼國錢又呃左，人又唔敢反抗滅左聲，呢個project已經成功過美國了

美股,月供股票真係冇得輸

push

有咩咁慘,咩都驚,連個GP講多2句反共,唔係自己講都怕
見有D人仲ON99 話上訪係維權,咪一樣同政府對抗,根本就一鳩樣
TG個D支那打下咀炮咁解,邊可能拎得返D錢,FF就得

日日食毒奶粉 打毒針 已經傻L左

最慘係以為政府會退翻錢
外國都話會罰下銀行錢
再監管一段時間
但支那銀行 政府 財仔 合力做呢個局
基本上真係人地收水係無可能拎得到d錢

其實幾似,特別係搵舊錢去做保證基金o個part,之後吸錢等爆煲走佬。

真係好仆街

支國所謂中產果班友啲錢太易搵到, 好多都係收地賠返黎
冤枉來冤枉去姐

係咁印銀紙做大個bubble
如果成個p2p 係政府諗出來，都幾好野

難怪香港同親大陸搞既工程都要咁撚多錢，唔知中間有幾多又拎左去填氹

點入？唔識

只準放錢，你不會有資格借

好多人見利率高, 果D p2p次次都講到有大財團backup.
D人又有閒錢咪all in落去囉. 說到底咪又係衰貪心.

果D 苦主未撚去到北京已經比人捉撚咗啦.
p2p 比人呃咗果D錢一定攞唔返, 其實早兩年已經好多p2p 執緊.
係哩半年一次過爆镬勁.

其實債換股單野搞成點 有冇銀行真係咁on9

換晒la. 支那政府有槍, d銀行跟本無得揀.

唔換=呆壞賬，換左當資產做靚盤數拖延死期

入唔到，所以搞咁撚柒多天價工程畀大陸公司食，最終 o 的錢去邊，只有共狗先知

係共狗黨

要走錢上去要幾難
由上面走錢落黎就麻鳩煩啦

佢話難係點樣偷空香港儲備同庫房. 始終香港唔同澳門, ON9到成個儲備送去支那.

金管局⋯黎緊好似會搞支那融資平台

如果爛債係罪
而家成個支那都爛債
真係要搵個耶穌
一人食哂所有債
先救倒市。。

岩岩先同平安+幾間local banks合作攪block chain, 離呢D應該都唔遠.

我讀19科。。。都唔知點好

年輕應該快D 用WORKING HOLIDAY去移民.

點為之離開香港既技能？
外國job，輪唔到我啦

WH無用⋯

Coding, 專業技能掛
留意下移民post d 巴打都會講
另外一定要英文好

抱薪救火
睇你幾時支爆

Blockchain又係一個cap水機會

抄寫員

港共正苦岩岩先整年金呃人
香港版p2p騙局好快出現
自己睇路啦

所謂既求生技能，唔講仲以為天災
渣車
轉銀行戶口就叫保護
講完一大輪咪又係
無錢無護照咪等收皮
所謂既建議簡直垃圾
抄文就扮到字字珠璣但成個論調都唔貫通
一用自己觀點意見就露晒底

咁睇而家仲離爆好遠喎

返pt關自己讀嗰科咩事
最重要搵到自己興趣做咩先

依家d人唔係咁易昆，年金都搞到咁，到p2p時推多次新聞就收得皮。
香港人勁在由97至08咩都見過哂。

D廢佬應該會入局

可以點保護自己

黃秋生早排都賣廣告叫你擺錢落去

點先做到咁既分析

你睇黎唔係好知支那發生咩事
香港好彩市場仲係透明, 有競爭
唔似支那咁

之前支那狂吹狠支付寶, wechat pay
其一目的係想班賤民潛移默化唔再用現金, 當人人都唔用現金時
你就會由宜家十幾蚊咁入, 變成幾千, 甚至幾萬咁入, 繼而變成主用
你估宜家支那寶出埋唒D 十蚊現金卷, 1蚊電話卡, 唔使還?
當你既家產只係電腦上既一堆數字時, 要抄家入堆commend , 一次過連本帶利收番唒

開TG AC 有幾難?

10蚊8蚊吹到幾千幾萬
高B閉入得幾十蚊d人都屌晒鬼啦
Whatsapp一年8蚊香港人都唔肯俾啦
香港人咁固步自封，邊可能會轉用電子化
幾十年後就有可能

唔咁講點呃到人入谷
是但作個理由姐

當人人都用唒支付寶, D鋪頭連現金都唔收時
你仲會唔會十蚊十蚊咁入?

條友唔明咩叫使用習慣. 就好似八達通咁, 好多人原本都抗拒. 但政府+狗鐵壟斷局用, 用到習慣, 而家link埋信用卡做自動增值.

錢, 就係咁黎.

TG算係現時世上唯一良心.

又話依家就爆
爆左都成行成市「淨」係用支那付款
你知唔知你講緊咩？

其實支那成日講到mobile payment咁勁
咁多人唔會用現金 咁其實p2p平台啲人擺左錢入去
佢地可能真係唔使拎番出黎乜滯
然後佢地用mobile payment買野 過數 只係一堆數字遊戲
而啲錢其實去晒啲大企業同銀行到 佢地既bad debt就轉左俾平民
到依家條數愈滾愈大 就要摺咁一兩間黎填數
可唔可以咁理解
留名學野

又一個分唔清P2P 同P2P信貸既傻鳩.

而家只係爆P2P信貸, P2P payment未爆.

咁到時你又可以點？
轉晒d錢去外國銀行
你就唔洗使費？
係我唔明定你望唔透？
你一個人控制到？吹到八達通一樣既流通性，你又做到d乜？
同埋依家八達通都大把競爭對手

你傻鳩
爆信貸關香港撚事咩
$10-$8又唔係我講起先
明知兩樣野但又要抽水笑人貪$10$8
😂

大陸放錢入支那寶同WE柒有得揀收息,每日2-5%

大佬呀
你至少俾個證據佢有叫入group呃人啦

所以咪話你唔熟支那行情
佢迫你用, 佢控制唒, 你可以唔用咩?
咁你明個危機性係邊到未?

唔係一兩間咁簡單
執左差唔多成千間
有d直頭係私下走資
唔係為左救銀行爛數

唔係, 咁理解只答左1本.

1種係阿狗pay, we7pay個d, d人將d錢(特別係現金)由銀行/個餅罐(信得過既資產), 擺左係一間無監管既公司到. (呢樣係未爆). 支那政府鐘意, 係因為d cash flow全部mon得住(以前用CASH難mon好多, 而家你用app, 加晒料, 有埋gps).

另1種係滾愈大係一種叫p2p集資既system, d人入d錢去投資俾個p2p system, 因為息高吸引, 佢又聲稱拎筆錢去借俾其他人做生意(所以派到高息), 而d傻鳩信左, all in入去, 之後個p2p system走路. (呢樣係呢個post講爆緊個樣)

大佬呀
大大隻腳係下邊
傻既都知佢係愛健康啦
扮咩春借人ac post文
又唔係俾人bam左ac
借乜鳩🤣
叫人入谷但又話有國安
講支爆
同醫生定時定候派安慰藥有咩分別😂
支爆近了，等下好快
唔好搞咁多野
好野，等到了😂

梳
我用信用卡&Apple pay🤣

支那寶同WE柒錢包揀基金收息真係好屈機, 年息2-5% 每日計錢, 好過做定期炒股, 想像唔到香港都有得擺會係咩情況 比著你都會ALL IN 唔信支那寶同WE柒會突然熄燈

係囉，雷曼爆都唔應該關香港事

傻鳩丫傻鳩. 其實同你講我覺得晒時間...

不過解埋呢次.

支那點解D人信P2P loan, 係因為p2p payment滲透率高, 習慣用慣, 潛而默化下, 覺得其他p2p product都信得過, 所以all-in被慘殺.

而家支那將同一套野, 黎香港玩一次. 香港人可能好醒10個有9個唔落答, 但有1個落答都叫和味la

月息3厘起，大把人落答

撇開陰謀論 好多呢d P2P回報講緊10厘息以上 根本係高風險投資 實體經濟有事 例如打貿易戰 一定會爆煲 而家係睇爆得有幾大 但觀察大陸應變之快 應該都係唔會支爆住

Sorry我都講漏左少少 我知依家爆係爆p2p平台
我想表達既係因為如果香港人咁計 我入左錢落個p2p平台 我到時到候會拎番現金擺落銀行
但佢地舊錢就會拎去其他mobile payment app
始終都冇拎過出黎 只係一堆code轉黎轉去
而背後根本冇cash去支持呢啲轉帳

不過都明多左 唔該晒巴打
支爆不遠矣

應該唔少c9 or 以為好醒未到自己爆先拎返錢出黎既傻鳩狗衝. 人仔早2年高息, 港紙0息, 咁撚煩要去支那開戶口做定期都有傻鳩去做. 支那而家因為太多REGULARATIONS係香港開唔到檔, 要同金管局加幾間bank一齊做, 過多一排攪掂晒, 應該

捉哂D示威者坐監, 問題就唔存在啦

講左咁多年支爆都未發生
講真我已經覺得支爆同唔會支爆係兩個信仰
兩邊信既人只會拎佢地相信既野去信
咁點? 咪時間去證明囉

但你依家指控緊人話佢叫人入group呃人wo
咁個證據係邊

10%先得幾十萬人
仲要識用電子貨幣同會擺咁多錢入去長擺
淨返幾多人？😭
但你地又話擺外國銀行就無事
你識擺時，人地唔識？😂
呃得果一千幾百，肉赤d乜🙄
與其擔心呢d，搞咁多野
擔心電話騙案好過啦😑

但p2p即係影子銀行係民間炒賣資產既關鍵，無左p2p 民間資金開始萎縮，一層扣一層

支爆都講左十年啦😂
跟你地個方案
我擺$500係支那電子幣
其他擺晒係外資銀行
再學埋渣車同讀下書
去下WH
我夠膽講句：無！得！輸！

要買人仔債既晨早幾年前掉晒d錢落去啦

呃人入谷同入谷呃人
兩樣野呀清
告鳩我lor😂

你真係天真
人地連google 都可以迫走埋

迫走apple 有幾難?
再唔係好似m記咁都得呀

仲以為自己好醒

唔係人仔債, 係大陸WE柒錢包有得揀基金收息, 係一樣好筍既野黎, 短期睇唔會有風險, 但做到年回報2-5% 仲可以隨時走, 支那寶就有餘額寶....UWANTS同鄉土有埋教學教香港人點買
有呢樣野仲洗乜炒股咁辛苦

算啦班盲閪係咁
以為個group我開咁款
明明入面係全國苦主大聯盟
入左去可以更具體更全面了解現況
下下話鳩我導人入group都唔知做乜柒

文盲定智力有問題？

講多少少嚟聽下

果d 係買貨幣基金
同埋睇清楚餘額寶條款

( Show Blocked User - 轟呀轟呀 )

煩到仆街，全block啦仲同佢傾

海航已乃野

你估高登咩😂連登黎架渣
俾你睇咩
你block左仲有大把人睇到🤣

果d 日日話咩 "偉大了，我的X"
唔該拿真金去支持，唔好淨吹

記得完全封鎖呀清

一早block7左
懷疑5毛傻撚左

條鳩跟本有心偷換概念spin, 一係弱智.

神棍
打死歲月婊

屈毛

其實佢係咪之前係膠登嗰個？D語氣好唔同

估唔到原來連登咁撚多弱智佬

大陸洗腦好有效

起初目的都係純討論
眼見上面爆到咁 港媒提都唔提
咪幫手開個post傾下
點知咁撚多癲佬入黎
又問幾時支爆點點點
大佬呀我都想知

放心，佢仲有好多錢。係香港到

你講神仙
唔同人黎

哦

年底左右

個d就抵撚死。好信唔信，信支那
同你係一條着低胸既女自己一個人走去印度咁on9

5蚊10蚊COUPON 吸唔到你擺錢入去, 但遲早學大陸同你講放錢入去有年息2-5%收, 大把人ALL IN

我估5厘以上。

自古以黎，無飯食毛會打

到時又亂了

不過講手段同政治真係唔好睇少支那.

而家分批宰, 同埋慢性通脹, 有機會拖多3,5,7年. 真係要睇Trump Trump幾大力消滅支那.

所以老閪都唔好用支那寶we7pay

你班老千仲係度自問自答
講埋d野咁都叫理性討論分析

拎埋d考証唔到既9up資料，吹水作大
一味斷估當事實，咁叻就所有p2p平台起底，由開始到依刻爆既手法講晒出黎比大家開眼界，報上外媒

你地慢慢呃，要自編自導自演，食依行飯真係辛苦

厲害了，我的國
$100就可以有4厘回報，香港啲垃圾債券邊有咁高回報

高質post

4% 咪算少, 爆煲果批開10%

點解話係政府搞出黎？ 邊個P2P 係政府搞出黎？ 或者有冇咩證據話政府鼓勵？ 據我所知，只係之前對P2P 冇咩監管。

投資呢樣野又唔同啵。 如果我同你講，而家有個項目，我識人搞，一個月30% 回報，叫你比筆錢我， 穩賺保本既。 你會唔會諗D 錢邊道黎？了解個plan係唔係合理

參考下萎內瑞拉都知，人民生活得幾折墮，要推翻一個政權都係難以登天，當地人應該仲有兩口飯食，但係所有要美元進口嘅物資都唔會有，最近都開始攞無人機行弒下總統，變天都係遲早嘅事

但係中國有中國特色，共產黨唔逼支那人上山下鄉，沿海真係會餓死人，大部份嘅地都變晒樓，農地都收晒嚟起高鐵基建，亦都因為中國特色人口多，無外匯進口糧食嘅話，中國缺糧問題會俾萎內瑞拉嚴重百倍

如果以史鑑今，就一定參考晚清，清廷賠光白銀之後點解仲有幾十年玩，因為晚清用銅錢大貶值嚟續命，以廉價貨物外銷換取白銀進口洋貨軍備，對內就全用銅貨結算，係頂多左幾十年，但係無止境嘅通貨膨脹令人民無飯開，造反就係唯一出路

今日嘅支那，美金=白銀 人民幣=銅貨，歷史何其相似，但正常人會進步，美國知你一日可以用廉價貨外銷創匯，政權就可以穩定一日，美國要擊潰你匯率之餘，更重要係要扶植越南印度取代中國貨，禁埋你一帶一路，賤貨無處可銷，睇你點創匯。所以共產黨倒唔倒台全係美國一念之間，但係美國做決定只看利害，好明顯由共產黨領導嘅國家都係一塊大肥肉

講咁多做咩呀⋯⋯而家人地信既係P2P平台，我上面只係講性質，你而家講信任

唔好扯太遠

我想睇佢地可以點做

大家覺得佢地可以點做？

做緊啦...咪拉晒提問題既人，
反正出事係市民，
政府不會救，也不準你搞事

777同董伯個團結香港基金推動大填海，到時又勁超支，工程睇怕都係畀國企

都係果幾招啦
武力令人收聲
開行五毛洗地轉移視線
捉兩件低級白手套同官員做孭鑊四人幫交差
追返錢但自己落袋

係支那, 無政府默許, 一早拉人封舖LA.

全世界奶共係因為中國有錢
咁都唔明？
仲要吹到幾時

通貨膨脹咪會更有錢😂🤣

呢D咁大壇野, 正苦點會無份

唔好理個假膠啦

真心多癲佬

我想問人仔會唔會短時間收皮

其實大陸支那寶搞果個咩餘額寶都係用高息呃D傻鳩放晒D錢入去.
其實用哩D 比錢嘅平台, 用嚟買嘢入少少錢係ok方便嘅.

4里
坐低唔洗做有錢收
是中國人就該全力支持國債

D 支那寶同we柒pay 唔係銀行, 所以佢地係香港係做唔到好似大陸果D 餘額寶咁派高息引你入局.

其實人仔已經跌撚咗好多啦.
你想跌到同港紙 1:1? 未有咁快囉.

比起上半年 已經跌左好撚多
唔明d人話咩短時間收皮
收皮嘅程度想幾多？
1HKD: 2 CNY ?

唔係呀
做緊人仔定期呀我

你做撚咗幾多定期呀? 貿易戰人仔真係跌唔少喎.

無記錯係三月開始做半年

1:4以上

30天跌咗咁多, 唔好喊住先!

下咁都唔喊幾時喊

如果呢個陰毛論係真（p2p 幕後大佬）都算係好消息，證明大陸仲有唔少奇招頂住個市

無大公司做backup/站台
普通人邊敢all in存款落去
宜家係大城市嘅公務員閒閒地都存10-20萬

叫人入group，但故弄玄虛，話個group有國安

同d騙徒講野一模一樣：話識大陸咩咩猛人，話識高層，某某單位有條針，d料信得過云云

成千個正評

佢之前恆基逢十送一同full pay買樓單野呢？蒙萊 紫光 吉利 騰訊呢？無人記得喇？

俾正評的擁躉，智商究竟有幾低呢？

跌返去100:110就差唔多

早4年前叫老豆做左20個,3.1%,
唯有同自己講當拉返條數囉
如果銀行唔收皮最多蝕下兌換率,好過俾人呃

3.1%...拉唔到下話

冇左p2p網貸
中國流動資金更短缺
12月前應該超大量廠會收皮

理論上係咁，但大陸係無敵既

講係咁講啦唯有, 而家都要諗下抽返出黎定點
本身移D 資金都係為左等佢壓下個老人資產

再唔係拎返出黎放保險箱

轉曬做美金放銀行做定期啦

仲要冇埋美國Thanksgiving 單
就睇下會點

今年仲趕得切
出埋到尾水

內你老母咩

小學雞

比人踢爆都仲咁多正評，所以咁繼續係度搵食
咩全國苦主，有國安，佢話係就係咁
有國安都係捉老千喇

無眼睇。個group一定係佢放風兼昆人嘅地方。
入得group嘅，自己小心。
我講多次，愛康健條友係垃圾廢柴騙子。

我唔再洗版，反正愛兄從來唔回應，只識得翹起條尾，縮入龜殼，唔出聲，扮睇唔到。

我講野，無人會聽，不特止，仲俾人話我 “做錯哂”。咁我選擇以後都唔出聲。

班信眾白癡低能弱智，佢地鍾意俾人呃，係佢地嘅事，與我無關。佢地想死咪有得佢地死。

“個group有國安mon實”，咁撚白癡嘅說話都可以有人信嘅，班信眾都係智商都幾有問題

而家咁嘅情況，咁我都不如跟大隊，我都一齊嗌：“愛康健，高汁，我跟你搵食” 算囉

大陸網貸有冇保障金? 如果債仔唔還有冇賠償金?

如果有國安喺 tg group，兼且你啲料喺 tg group 拎返喺，點解你仲喺？

如果話國安喺 tg trace 唔到，咁點解佢要入國安 group，而你又 trace 到佢知佢係國安？

膠都費時俾

愛康健，高汁，我跟你搵食

如果有國安喺 tg group，兼且你啲料喺 tg group 拎返喺，而你揭露緊中共秘密，點解你仲喺度，冇被人捉？

如果話國安喺 tg trace 唔到，咁點解佢要入國安 group，而你又 trace 到佢知佢係國安？

膠都費時俾

有冇得低價訂購

都有成萬個公公婆婆打算買……
【政府年金】近萬人申購年金 認購不足49億元料全中

咁少，點救國呀

你疴in 支銀/保/房股夠你打跛腳中風半身不遂過埋下半世啦

Group 唔9使理，討論下p2p爆後會點好過

如果唔知詳情又想了解細節可以望下個group嘅
每日都有人擺d news出黎

不過可以conclude 嘅係 p2p係比大陸玩爛左
如果香港仲有班仆街想大推就要提提親戚朋友
事關港共有係trend 係抄上面d過棄政策
再套個香港銀行做backup咁

如果跟愛兄講，allin 蒙萊 紫光 吉利呢？過到下半世嗎？

愛康健，高汁，我跟你搵食

年金都關大陸事？

講到錢,香港人仲係好撚醒目
支拿人真係好撚易呃...

年金公司要投資，你估投資去邊

年金跟本係另類P2P.

即係今次......？

唔似咩. 收你一大舊錢,開公司話投資. 之後續小續小咁派返D所謂回報俾你, 仲要一個十年以上既年期.

中間發生咩事, 會唔會走佬.

一陣比人話你唔理性討論
如果網絡有理性討論，美國大選就唔會比fb既事件影響到，fb就唔會咁多老千

咩時代都好，普羅大眾都係接受一d經過設計過慮既資訊，如果照單全收係好危險。P2P件事全部都訛傳訛，真係唔明點樣理性討論法。

但係香港政府力推喎

23條, 鳩鐵, 沙中線, 三跑, 你見支那奶共港府邊樣力推既野係OK IS OK?

支那封鎖消息叫以訛傳訛, 五毛SPIN真係不遺餘力.

其實還原基本步
邊有咁大隻蛤乸徐街跳

下，唔使理？我己有入左group喎，諗住跟愛康健搵食啵
愛康健，高汁

你長命定果炸股長命？

D 逆按又係

聽聞上面會搞

又少左批走資換外匯

Ptp default 好少事

PE 開始走佬就過引d

其實𢦓間安邦 爆左600b 都冇事

大仆街

呢個真係好誇張

放心啦年金係香港年金公司管
但呢間野無上市查唔到邊個渣旗

呢間又係正野

香港年金公司勁black box wor, 一下管理不善, 派唔到錢, 一向可以爆.

狗鐵上巿公司都可以攪成咁, 我就真係唔信. 雖然金管局都差唔多.

愛康健可唔可以出黎比我屎忽比我屌
隻紫光3.6買撚左10W

我已經改邪歸正，棄暗投明。
我真心覺得愛康健好高汁，
我決定做信徒，永生永世跟愛兄搵食。

你出言不遜，誹謗我偶像愛康健，你有咩居心呀？你九成九係五毛，哼哼。

你話你買左紫光，證據呢？

我偶像愛康健，高汁嘅係討論氣氛同高質文章，唔係留言同推介股票。

你長命d，還是紫光長命d呀？

愛康健係永遠唔會錯。
我警告你，唔好再亂講野。

我要跟大隊一齊嗌：
愛康健，高汁，我跟你搵食

我唔知。你問問 “奇卵辟邪”巴打，佢買左紫光同吉利，希望佢長命d

咪係，成班仲話我傻鳩😂
Telegram 起到底捉到人都講得出
抄文扮高深
一講自己見解露晒底
🤣🤣

😂😂😂
明明就個舊名臭左
用新名搵食
但筆風無變過
係回應既口吻粗俗左好多
搞咁多野都係想呃人入谷
但入谷後會有咩搞作
咪就係講咩都唔會有記錄，無人睇到😂
呃100個有1個傻仔肯科水當搵到個大師教路已經賺到笑🤣🤣
呢個post就係最大既P2P騙局🤣

我上知乎微信睇唔撚好過入tg ?😂

諗返都好笑
個個post都係偷人文
開頭有文有路
下邊回應根本燈到無朋友
一樣都唔撚中先好野😂

😂😂
愛字頭👏🏻👏🏻👏🏻愛字頭👏🏻👏🏻👏🏻

1100正評😂😂💪🏻💪🏻👏🏻👏🏻👏🏻

（Show Blocked User - 轟呀轟呀完全封鎖）

又多一個五毛，詆毀我偶像愛康健，屌你老母臭閪。
好心躝開d啦，阻撚住哂討論，d五毛真係好撚自私。
唔使理d五毛，大家繼續討論p2p爆左之後點算好過。

愛康健好高汁，我跟愛康健搵食

黎香港買保險咪解決晒資產，稅既問題

你傻撚左呀
Sam Ching
🤣

白痴多到癲
連咩叫 multiplier effect 都唔知
將存款放落無監管機構手上
唔使大陸所謂既存款準備金
由銀行體系拉出黎，一百蚊變一千蚊，再爆上去，一野走佬下面全爆

樂觀的人，咁多年你都仲咁 on9999
銀行借既錢全部係人行印出黎都講得出

咩微型金融，笑死，咪即係將錢由合法轉出去，用另一個型式借大耳窿囉。銀行唔借？我借，借完成舊野變左一個產品拎番銀行當基金賣，俾八厘息個個仆到去，講到底咪同次按一樣，將一堆爛鳩債務包裝做證券產品

印錢？經過 multiplier, 個舊數講緊 trillion 啦
身體很誠實，今日交易時段又上番四百點啦。另註，三月廿七號係上海開始用人民幣結算既石油期貨第二個交易日，之後發生咩事

學野

我都係。我已經棄暗投明。
我要跟愛康健學野，跟佢搵食。

愛康健，堅係高汁

講多D

二是促進人民幣在全球貿易中的使用。中國仿照「石油美元」建立自己的「石油人民幣」能源貨幣循環模式，有望打破「美元-原油-美元計價金融資產」的壟斷。如未來俄羅斯、沙特、安哥拉、伊朗等均使用人民幣進行原油結算，將產生龐大的人民幣使用需求，並帶動人民幣對糧食、煤炭、礦石等其他大宗商品的計價結算功能加速發展。

其實真係唔知邊條白撚痴諗呢樣野出黎，仲要係自身唔夠強個時開始。本來之前美國佬都同你傾下傾下，之後到五月頭，由退出核協議開始，就一切都急轉直下。美國佬見你真係黎真玩油元呀嗎，郁你咪郁你。你睇用呢個期貨既國家，出晒事啦，伊朗幣值跌到仆街，土耳其個白痴又攬炒埋一份。搞晒大陸啲左右手之黎咪打大佬囉

LM

乜野叫10w?

watt?

P2P其實係變種嘅龐氏騙局

邊個想動搖美元地位都係嫌命長，一野KO 俄布，支幣，伊幣，土耳其里拉，好睇

我開文討論冇人回我，哈

sorry

除左油外，開埋用人仔計價既期貨市場啦，實貨文收呀，人仔金價呀

冇武力想搶定價權

自信既毒撚現實版

伊朗又唔見 15%

不過點解支幣可以咁穩？其他又抄唔到支國模式？

穩條毛咩 ， 太大隻沽唔到咁快渣
反而想知有冇 accumulator 掛鈎人仔匯率

真心唔錯嘅資訊
唔緊要我回你

好撚搞笑 連登真係好多小朋友

咁多痴線佬洗版阻住睇post
好心私怨就另外開post啦

仲好 一次過block7哂阻住個討論
明明純討論

班友收左工

我剩係睇左第一頁，就諗到依個廣告

其實係咪同一樣野黎?

概念係一樣
但香港班客對product嘅知識水平同支那差太遠
所以支那對呢樣野好受落
香港moneysq好似搞到摺摺地做唔起

同而家勁多分幾兩分鐘果啲借錢廣告一樣，都係黐撚線

money sq 你想借就易
invest 落去好高要求嫁
唔係一般散戶可以做到

當然 連登大把人可以隨手拎幾球野出來

香港年金點睇

無人買 大家預計之內
係政府以為年金好好賣

私人年金回來期仲快（好似係）

無啦啦又開gp
天凡味濃

其實只係將中產既錢轉俾政府
P2P D 錢去左各級政府機構, 跟住宣佈破產, 由於有限公司關係, 損失就由債權人即係支那豬自己承擔

無人開group..而且個d gp同篇野跟本唔關事.

用下你個閪腦
入下去望下你咩group先啦柒頭
柒下柒下咁款

嬲豬到打錯字？

愛兄之前你好斯文
咩事呀？轉左個名之後，粗鄙左咁多嘅

係咁比人踢爆，搞到人無飯開

成千個正評，點會無呀？
我就是擁躉之一

愛康健，好高汁，我要跟你搵食

呢啲post好，一面追晒啲post一面block晒啲鳩頭

訓鳩醒未？
弱智就落復康中心咪撚上連登啦

上面個D SPIN入gp又無人理, 又話fake new.

reuters都報LA, 係支港狗media唔出聲

Beijing struggles to defuse anger over China's P2P lending crisis

No mainland Chinese media - official mainstream papers or more independent-leaning publications - reported the attempts to protest in China’s capital.

Many would-be protesters were forced to give fingerprints and blood samples and prevented from traveling to Beijing. Some were even removed from Beijing-bound trains ahead of the protests, said a Shanghai-based P2P investor who lost 1.3 million yuan. She declined to be named out of fear for her safety.

班撚樣係咁啦
D傻閪準備做5毛都收唔到人工啦

P2P 真係爆緊, 不過越多人受害, 即係支那越cap得多水救國. 支爆又可以拖耐d.

不過睇火雞死先, 支那捱到今年, 都仲有下年

又比沈門班垃圾spin

條傻鳩連沈門都唔知係乜
以為係沈大屍打手
天凡條撚樣起碼都識叫下 中 中 中！
呢條撚樣一講自己啲野就錯撚晒

其實外媒都報哂個現況出黎
係班港媒隻字不提 繼續扮唔知
搞到市民基本上唔個知個危機其實唔係離我地好近
人仔個匯價平左咁撚多 都繼續唔提唔講
真心 好撚擔心

留係香港似等死 想出走德國

下！8個月前你話你自己讀緊year2？
你之前又話自己河北做廠，兼做開3D打印？

美國打貿易戰就係想打鳩伊朗玩人民幣石油結算，比一帶一路起好，美國就仲難打伊朗，不過以史為鑒，冇咩邊個國家挑戰美元地位，係有好下場

最好日日如是，陰啲陰啲慢慢爆

集中營殺緊d 低端人口咪夠做

唔洗聽
事實黎
搞掂payment基本上乜野都用手機支付
美團速遞咪宜家d後生仔經常做嘅工作

国家按個制就可以收歸国有
連力都唔洗出，正

睇到啲大陸支那畜係 telegram 嗰啲留言好心涼
好想出聲笑鳩佢哋，叫佢哋出嚟作反，推翻共產黨

美圑順豐果D就算撚數啦, 當5蚊派一件貨, 20件先有100蚊袋, 美團可能會多少少錢, 但只限食飯時間派, 再唔係做晚餐宵夜果D, 一日可能有2,3百既, 但要返通頂

不可能 中國人點會團結，是但比少少錢就分化哂啦

北京有志之士係64打後都清算曬
依家中國生存到的一代都係馴化左

中高產 有學歷咪用腳投票囉

班後生都無野好做

[轉貼］
杭州P2P大遊行！

當上街人數遠遠超過維穩力量的時候。
紅匪的江山危已！

最重要的是，當人民能夠意識到，騙他們的人不是個別幾個公司，而是紅匪和他們這個流氓制度造成的時候，維權力量將會變成一股強大的反政府力量！

美國都有p2p

原來係咁運作

主因係假鈔太多，未有支付寶/微信支付之前 D新聞係教你分假鈔。
另外係智能電話普及，加上鎖國外面嘅APPS/服務 入唔到境
我理解 呢方面個發展 跳過咗D信用卡果D，所以快好多

反而想個果一萬人 消失左未

信用卡抽水太多, 細舖唔用.

同埋都係visa master美帝野, 支那攪起左個頭, 但習帝封殺, 基本上而家除左銀聯, 乜鳩都唔收.

p2p payment就國策黎, 再加假抄同狂貼錢, market share超勁, 勁到一無支付寶, d人己經唔識比錢.

仲有一個最重要既, 用支付寶, d員工穿唔到櫃桶. retails其實都幾重要.

不過細舖/ 唔想交稅個d生意都會限死現金, p2p payment都只係拎到80%, 做唔到100%.

好似即日比人帶翻去原有地方
再簽哂野唔可以再到北京地區

人太多
消失晒佢地好麻煩
唔比佢地去到北京就得

都scan哂身分證 班友點走到
如果連同早排班無糧出嘅公務員聯手
應該都幾多人

其實班友都肯做就知支那個市幾淡
以前都可以工廠工包食包住
上排見佢地美團 爭住入鋪拎個外賣搶單咁做
仲要好多都係年紀好輕

美國應該唔會政府同公司合作去搞呢d野

支那直頭唔想人拎信用卡啦
直接透過佢地支那借錢仲順手過credit card套現
宜家d乜柒 唄 真係借10-20萬易到仆街

係咪即係黃秋生嗰隻？

幾廿年前都係犧牲啲國民去建國
中國？哈 根本冇變過

騰訊WeGame平台《怪物獵人：世界》被勒令下架

南韓《電子時報》報道，三星電子正考慮暫停其在中國天津的手機生產廠房，原因是銷售銳減，以及勞工成本上升。

《路透》則引述三星電子回應稱，對於在天津的業務運作，暫時未有作出任何決定，但承認整體手機市場面對增長放緩的困境，三星電子的天津通信技術公司將會側重於提升競爭力和效能。

三星在中國的智能手機市場份額不足1%，華為等國產品牌在中國市場佔主導地位。

哦 咁未幾好囉
最想見到支那仆街 佢地點仆街關我鬼事

乜野支付果啲其實可以理解做維穩手段
你諗下宜家個個都唔帶現金
到時出街買野要scan QR CODE
一SACN完系統即刻落RECORD
之後政府就知你每日既生活路線

例如今次P2P咁
你班苦主上京以為搵唔洗登記既地方住
用Telegram呢類加密msg app
然後好似可以避開政府追蹤咁

實際上啲乜乜支付已經出賣野你地既位置
落便利店買日用品
係酒店叫個外賣之類
仲想走，傻啦

所以佢地真係好撚慘

population purify
我反而覺得係必須

共享單車啲按金
港資代表有八達通

八達通港鐵有份 唔會做到支那果款咁

首先, 要做個個政府係透明+truely civilized先有資格做呢d野.

雖然必須本身都有好多討論空間. 但獨裁者, 肯定不了.

其實到最後班人d 錢好大機會拿唔返。d 錢好多都移晒去其他國家

八達通唔用個人既
根本查唔到邊個用緊

為国家捐驅是光榮呀

係咪bt file 咁 每人出啲錢 pool埋借俾人 同舊時做會差不多?

but, 同學生優惠半價combine強制做個人version, 大個唔換個d/懶換個d就 .

即係香港幾十年前做「會」咁吓話 每人夾份錢 要用錢嘅就出利息標會 之後太多會頭走佬 香港政府好似禁咗

𠵱家就共產黨駛人做會頭 會頭走咗佬 中國人真係無進化過

叔伯話 以前香港做生意開廠 借錢周轉唔容易 鬼佬銀行唔做華人生意 啲人就係咁互相借 做生意嘅閒閒地做幾十分會都唔奇

Yes, concept跟本一樣, 不過而家變左用app/online做, 重新包裝舊酒新瓶, 好似好IT好高科技再呃
過.

有香港朋友響上海做咗十幾年嘢，佢話佢一個月都用唔到$300現金，
我早排上去俾現金，個阿婆好似唔識用收銀機咁

基本上無cash架啦上面
一拎大額cash銀行有alart 比上面準備mon鳩你

做乜撚姐，你買好撚多咩，呢兩日輸到傻撚左？唱淡下又唔撚得？